劉業強自動當選 料續掌鄉議局

2018年12月01日

劉業強自動當選 料續掌鄉議局

學者指若朱凱廸被DQ，對未來各級選舉都有重大殺傷力。

【本報訊】朱凱廸能否獲確認參選資格出戰村選仍是未知之數，但不少村代表篤定連任，如循屯門龍鼓灘參選原居民代表的現任鄉議局主席劉業強，與另一參選人劉威平在無對手下自動當選，換言之明年中鄉議局換屆選舉，劉業強料續在鄉紳互選下冧莊主席。

相關新聞：倘朱凱廸村選禁入閘即成案例 DQ紅線進擊區選 趕絕自決派

陳金華父子對決

今次選戰另一焦點落在打鼓嶺，現任打鼓嶺鄉委會主席陳崇輝已於坪洋村報名爭取連任原居民代表，而早前在報章頭版登啟示宣佈要與陳崇輝「脫離父子關係」的陳金華，同樣報名參選。因該村有四名原居民代表席位，村內消息料陳金華會與陳崇輝同時勝出，下一場仗或延至明年三月中的鄉委會改選。

雖發生家事風波，但陳崇輝早前回應指會以平常心應對選舉，強調2007年起擔任坪洋村代表至今近12年，「（我）係好人定壞人，都呃唔到人，（擔任村代表）都12年啦，如果佢哋覺得適合可以繼續搵我做代表，如果有其他人選都冇辦法」。

■記者許偉賢

上一則
上一則
倘朱凱廸村選禁入閘即成案例 DQ紅線進擊區選 趕絕自決派

下一則
下一則
建制護航 觀塘半億音樂噴泉過關

村代表每一屆都有成一半人自動當選，基本盤唔變，主席個位都會坐得好穩

所以話識投胎幾緊要
做左劉皇發個大仔 成個傻仔咁都可以乜都有

劉皇叔死左咪阿斗繼位囉 有乜問題